\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Frostriese}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Riesiger Riese, neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (zusammengewürfelte Rüstung)},
        hit-points  = {138 (12W12+60)},
        speed       = {12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 23,
        dex = 9,
        con = 21,
        int = 9,
        wis = 10,
        cha = 12
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Kon +8, Wei +3, Cha +4},
        skills = {Athletik +9, Wahrnehmung +3},
        damage-immunities = {Kälte},
        senses = {Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {Riesisch},
        challenge = 8
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Riese führt zwei Angriffe mit der Zweihandaxt aus.

        \DndMonsterAction{Zweihandaxt}
        Nahkampfwaffenangriff: +9 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 25 (3W12+6) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Zweihandaxt,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+9,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=25 (3W12+6),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Felsblock}
        Fernkampfwaffenangriff: +9 auf Treffer, Reichweite 18/72 m, ein Ziel. Treffer: 28 (4W10+6) Wuchtschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
